[c++新手]想問關於recursion

是咁的，小弟學校教到recursion，我知係以另一種方式去表達一個loop，但係我理解唔到佢點運作，尤其係最尾嗰個return，到底係有咩作用？

code呢

唔return，就真係冇用。

搵d 例子睇應該易明d

recursion 係 function 自己 call 自己
但自己 for 會變成 infinity loop 所以有個 base case 去離開

不斷call 自己，直止達成條件

Function 自己call自己

最簡單個function要份base case 同general case
中base就要停

recursion 非常有用 在以下場景常見
1. f(x) depends on f(x-1)… , e.g. factorial, fibonacci
2. f(x[n]) can be divided to f(x[n1]) and f(x[n2]) to get the result
不過就要少心 stack overflow

recursive嘅function
特點係自己call自己
當中一定有位閘停佢

function 入面應該最少有兩個 return
一個係 return閘住佢個位
一個係 return自己call自己

Example
我寫個計factorial嘅function

int fact(int x) {
//base case
if (x==1)
return 1;

else
return x*fact(x-1);
}

咁你比個數比呢個function (e.g. 3)
佢頭兩次就會入else case
return 3*fact(2)
return 2*fact(1)
去到base case就會上返對上一個recursive call
最尾就出
3*fact(2)
3*2*fact(1)
3*2*1
=6

我學校notes有個計factorial嘅例子

unsigned long fact( unsigned long num )
{
if (num == 0)
return 1;
else
return num * fact(num - 1);
}

咁係咪即係return 嘅效果就係收尾嗰時將個計算結果變成 int(或者double float 之類) num=結果 ？

同埋佢係同loop 做同一個效果嘅話，有冇固定嘅格式轉換成for / while loop 嘅樣？

即係for(x;y;z){w}
會變成x;while(y){w;z;} 咁，有特定嘅format 可以畀佢哋轉嚟轉去。loop 同recursion 之間有冇呢種轉換format？

For example:
unsigned long fact( 10 )
{
if (num == 0)
return 1;
else
return 10 * fact(9);
}
之後fact(9)再展開,
unsigned long fact( 9 )
{
if (num == 0)
return 1;
else
return 9 * fact(8);
}
如此類推, 直至num==0

Exactly!

其實你應該理解Recursion 係一種concept，佢唔係一種loop。

你宜家可能覺得loop九成做到recursion 做既嘢，但recursion 既存在係俾你將一件事情簡潔d咁表達出黎。

可能我未用熟掛。。。。。我覺得recursion 難用過loop 好多

Recursion係Haskell度好common.
e.g. factorial.hs

factorial :: Integer -> Integer
factorial n
| n == 0 = 1
| otherwise = n * factorial (n - 1)

factorial 5 表示以下procedure:
=======================
factorial 5
= 5 * factorial (5 - 1)
= 5 * (4 * factorial (4 - 1))
= 5 * (4 * (3 * factorial (3 - 1)))
= 5 * (4 * (3 * (2 * factorial (2 - 1))))
= 5 * (4 * (3 * (2 * (1 * factorial (1 - 1)))))
= 5 * (4 * (3 * (2 * (1 * 1))))
= 5 * (4 * (3 * (2 * 1)))
= 5 * (4 * (3 * 2))
= 5 * (4 * 6)
= 5 * 24
= 120

Forever loop case study 1:

for(;;){ // 無寫出停止條件
...
}

結論1 => 寫recursion必須想好停止條件是甚麼，亦即係base case

Forever loop case study 2:

for(int i=0;i<10;){ // 無狀態改變
...
}

結論2 => 必須確保寫出來狀態改變

Forever loop case study 3:

for(int i=0;i<10;i--){ // 狀態改變 不可能 使停止條件發生
...
}

結論3 => 必須確保寫出來狀態改變能令停止條件發生

－－－－－－－－－－－

從For loop到Recursion是一種 Paradigm shift ( )
第一次接觸會有學習困難是相當正常的事，不用灰心

Recursion能取代For-loop只是可能覺得很普通，但容易令初學者上手
而事實上Recursion所需要的memory消耗其實for-loop大
一般只建議如果Recursion結構能比for-loop更簡潔的情況下才用

再學上去就會發現Recursion是必須存在的
因為iterate tree/graph structure都需要依靠Recursion來寫
這要學到Data Structure & Algorithm才會明白

望了說，根據上面結論2, 3
寫recursion除了要考慮base case, 還必須考慮每次call/return/pass variable能否達成base case

同志你好！！！

呢個唔係必要條件
你可以完全唔寫return
不斷call自己，直到碰到base case咩都唔call or唔再call自己黎結束呢個recursion

寫得到for loop既logic就實可以寫到recursion
寫得到recursion既logic唔代表可以寫成for loop

因為recursion係function call
1. Function call唔一定係線性
2. Function call之間隱藏左一個stack structure，好多經典recursion logic會利用呢個function call stack儲存temporary data

雖然學識咗 但係我都好撚憎recursion

簡單啲嚟講 recursion = 自己call自己

其中一個作用就係將 大問題變小問題
然後利用小問題既result去計大問題個result
小問題有得再切小小問題
然後利用小小問題既result去計小問題result
....
直到問題無得切再細啲 咁就叫base case

btw唔係所有recursion 最尾個句都要return
最尾return value叫tail recursion

重有啲情況叫mutual recursion
既係A call B
B 又call返A
recursive descent parser成日都係咁

可能我功力一路都好唔掂 有幾個recursion 就搞唔掂 所以一路都避免用得好復雜既syntax

每個人初學recursion 都覺得唔自然的，用用下就發覺佢好用架啦。

eg. 比條tree 你
要你計佢最深有幾多層
根本用for loop 做唔到

應該所有recursion 都轉到for loop

For loop+stack

自己cout一次就知佢點運作
btw recursion 比起for loop食ram d

有無巴打試下寫出黎

睇下你個recursion 係咪tail recursion
係既話可以constant stack去call
唔係既就有機會stack overflow

要計Space complexity同了解tail recursion optimization
一般每食ram d, 但寫得好, compiler會幫你省ram

學校啲碌屎無flow chart㗎咩

入門course新手學呢啲
一係要有flow chart
一係要逐行逐行code解釋 同時另一邊show 埋function stack同 variable變化
先至會比較易理解

Stackoverflow 大把

其實recursion轉for loop都可以分top down 或者bottom up

平時 function call 會用個memory stack
呢個program 用top down approach，用java個stack 扮平時recursion 個memory stack

[code]
import java.util.Stack;

// from wiki
// F(0) = 0
// F(1) = 1
public class FibGenerator {

public static int fibRecursion(int n){
// base case
if (n == 0)
{
return 0;
}
else if (n == 1)
{
return 1;
} else {
return fibRecursion(n - 1) + fibRecursion(n - 2);
}
}

/**
* This function simulate the function call in recursion with Java stack
*
* @param n
* @return
*/
public static int fibForLoop(int n)
{
// base case
if (n == 0)
{
return 0;
}
else if (n == 1)
{
return 1;
}

// recursive case
Stack<Integer> functionResultStack = new Stack<Integer>();

int i;
for (i = n; i >= 0; i--)
{
if (i == 0)
{
functionResultStack.push(0);
}
else if (i == 1)
{
functionResultStack.push(1);
}
else
{
// System.out.println("Recursion ing...");
}
}

for (int i2 = i + 3; i2 < n; i2++)
{
int fMinus2 = functionResultStack.pop();
int fMinus1 = functionResultStack.pop();
int result = fMinus2 + fMinus1;

functionResultStack.push(result);
functionResultStack.push(fMinus1);
}

// last result
int a = functionResultStack.pop();
int b = functionResultStack.pop();
int finalResult = a + b;

return finalResult;
}

public static void main(String[] args)
{
System.out.println("Fib For loop: ");
for (int i = 0; i <= 6; i++)
{
System.out.printf("fib(%d) : %d\n", i, fibForLoop(i));
}

System.out.println("\n----------------\n");

System.out.println("Fib Recursion: ");
for (int i = 0; i <= 6; i++)
{
System.out.printf("fib(%d) : %d\n", i, fibRecursion(i));
}
}

}
[/code]

原來連登無code tag

巴打google下咩叫recursion先啦

請問邊個網站有得學進階programming

學左data structure 未

學左OOP未

例如呢d?

你宜家先知?!

(我未連登前已經知! )

你solve到Project Euler嗰堆難題先有資格去學advanced programming!

遞歸（Recursion）嘅原理我諗啲Lecture Notes應該有講，我就唔再講個定義啦，其實理解咗唔難做出嚟。
用最好理解嘅乘階做例子：
公式：
n! = n * (n - 1) * (n - 2) * ... * 1
可以寫成：
n! = n * (n - 1)!
若以f(x) = x!表示：
f(x) = x * f(x - 1)

若果將f(x)寫成C++函式：
int factorial(int x) {
return x * factorial(x - 1);
}
但係如果咁寫個函式個factorial(x - 1)就會減到天荒地老。
所以我地需要依條式有一個停止點。

喺乘階定義有講到：
n!中嘅n唔可以係負數
0! = 1
1! = 1
咁即係乘階n! = n * (n - 1)!做到最後就一定係乘上1! = 1，如果係做0!答案都會係1，所以我地可以知道當函式factorial(x)中嘅x小於或等於1嘅時候就可以直接返回1而唔駛繼續做x * factorial(x - 1)，依個即係所謂嘅Base case。

宜家我地可以將函式修改成：
int factorial(int x) {
if (x <= 1)
//如果係Base case嘅0!同1!，返回1
return 1;
else
//未到Base case就做n * (n - 1)!
return x * factorial(x - 1);
}

咁就做好乘積嘅遞歸，其實遞歸只要搵到條式同Base case就OK，好多時比迭代仲好用。
咁究竟電腦係點做出嚟？Lecture Notes應該有講。不過如果唔明嘅話可以咁理解：
如果調用factorial(5)，
電腦就會試圖返回5 * factorial(4)，
依個時候電腦會搵咗factorial(4)嘅返回值先，
而factorial(4)嘅返回值係4 * factorial(3)，跟著又會搵factorial(3)，如此類推。直至到factorial(1)電腦會返回1。
依個時候電腦記憶體會有：
factorial(5) = 5 * factorial(4)
factorial(4) = 4 * factorial(3)
factorial(3) = 3 * factorial(2)
factorial(2) = 2 * factorial(1)
factorial(1) = 1
之後電腦就會由下至上咁解方程：
factorial(1) = 1
↓
factorial(2) = 2 * 1
↓
factorial(3) = 3 * 2
↓
factorial(4) = 4 * 6
↓
factorial(5) = 5 * 24
咁factorial(5)就返回到120。

又真係得喎,
理論上recursive應該可以全用for loop做~
但思考上用recursion係直接d

自己答番 non-recursive 去walk 條 tree

computability theory黎講，係turing machine入面，所有recursive function同iterative function可以互換

好似話For loop比起recursion係較快同用得少資源？

自己google 下 tail call optimization